amd cpu&gpu 討論post #38 睇#1&有時間幫手填表

歡迎來到 AMD CPU&GPU 討論POST

重點提醒
如果要換新cpu/新散熱器/拆原裝散熱器 請開機預熱/直接燒機10分鐘再處理 否則出現拔劍/彎針腳情況 另外原廠散熱器負帶的散熱膏有著水泥散熱膏花名 有需要上新散熱膏

大家都知買AMD CPU & GPU都有送Game Code既 promotion 所以要了解清楚兌換遊戲Code流程

1. 收到產品即上代理登記產品資料
2. 等待代理發送遊戲Code
3. 入AMD Award登記&兌換

買AMD Ryzen CPU前請留意粒U係邊間代理
Xander(有提供CPU Trade-in服務)&VST為正式代理

新手入門

CPU部分

AMD CPU Specifications

AMD Graphics Specifications

香港Ryzen平台超頻統計<只提供檢閱>

香港Ryzen平台超頻統計 問卷(填資料用）

AMD AM4 X570 VRM Tier List

AM4 B450/X470 VRM Tier List

AMD Ryzen Memory Tweaking & Overclocking Guide

Ultimative AM4 UEFI/BIOS List

Ultimative Samsung B die List

1usmus Custom Power Plan for Ryzen 3000 Zen 2 Processors

今次無人搶 & 中左1001都唔開

中左1001果個唔開post

AMD CEO To Unveil "Zen 3" Microarchitecture at CES 2020

Windows Cortana 留名系統啟動，
請勿負評干擾運作。

就嚟忍唔住要含淚焗出 giga x570 master + 3900x

msi ace

聽講好熱

只係vrm果度差少少 但正常用不會有大影響

但你用 master

我有朋友用要ace 冇咩事發生過
只係msi x570 ace / unify 以下既板不推薦

咁你後唔後悔無揀到 ace

冇咁既事 master供電上靚仔D

Jack巴又唔開新po

本來 giga 喺我心目中尤如垃圾

但係有 jack 哥信心保證即刻加返50分

自己有品牌信仰既 應該用返鐘意既品牌

msi ace 得四個 sata port

asus crosshair viii hero

哪有貨

15/16 2700換唔換3600x好

3700X la

今日有師兄話，唔多剪片，3600x都夠

已經用緊2700就等多半年等4600/4600X/4700喇

用緊b350 gaming,唔知到時sup唔support

giga x570 master pcb 幾多層

到時換埋底板喇
Btw應該要Q4先出即係要等最少9個月

6 layer

直接用X570板算

c8h 係咪 8層？6層同8層實際上有冇咩分別

memory support
6 layer拆做得靚 效果就會等於8 layer板
c8h 8 layer

3700X Stock offset -0.1V
而家燒機 74度@1.33V
係咪要轉CPU FAN / 換走水泥散熱膏?

fpu?

xtreme呢

旗艦板來
本身已有一堆靚科了！！！

R7 4800H + Unknown 6GB AMD GPU

個unknown 6gb gpu同2060 notebook差唔多

其實9個月係咪有啲耐
其實打機都好順，係見到個fps上唔到144or200個心好想換

換3600

係我仲用緊1600
我要換新底板插多條m2呀

想問#1新手嗰度
點睇裝咗AMD CHIPSET DRIVER未
同高效能setting啲名同我唔同嘅，係咪driver裝錯

係咪指 window 高效能 和 amd高效能？

3960X 買得過？

用途？

混音/編曲/3d/剪片/打機

冇咩問題
不過預幾多budget？

3萬左右

加少少都得

本身有冇配件會保留定全新砌？

除HDD外全新

咁其實用煙條你會開心啲

1 x AMD Ryzen™ Threadripper™ 3960X 24-Core/48-Thread
價錢：$11,999

1 x Gigabyte TRX40 AORUS MASTER E-ATX
價錢：$4,099

1 x G.Skill Trident Z Neo Series 64GB (4 x 16GB) DDR4 3200MHz C16 F4-3200C16Q-64GTZN
價錢：$2,800

1 x Samsung PM981A 1TB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$1,299

1 x Gigabyte GeForce® RTX 2080 SUPER™ GAMING OC 8GB GDDR6
價錢：$6,099

1 x Super Flower Leadex II Series 1000W 80 Plus Gold Fully-Modular
價錢：$1,489

1 x Phanteks Eclipse P600S Tempered Glass ATX — Satin Black
價錢：$1,200

1 x Noctua NH-U14S TR4-SP3 Premium-grade 140mm CPU cooler
價錢：$580

總計: $29,565

揾食機不建議OC

謝謝

原本打算買
Phanteks Eclipse P400A Middle Tower Case 強化玻璃側板 Tempered Glass Black 黑色
價錢：$750

我有個760T full tower case，掉左佢好似好浪費
如果用風冷個case大d應該會好d ?
Noctua NH-U14S TR4-SP3 加一把風扇要買邊把？
我見散買好似冇綁住heat sink個條鐵

冇其他cpu cooler 再好d 咩

風冷有full cover
be quite dark rock pro 貴d但都唔見好得過NH-U14S
d水冷好多都冇full cover，有個隻仲要有問題既

P600S 真係

eatx mb

想靚D去Amazon / Newegg買

我朋友做野好慢 有乜CPU可以推介比佢用

760T呢個箱放得到EATX板

用A15
U14S會送多一組扣具裝第二把風扇
同埋原裝跟嗰把扇轉速係高少少
你加風扇嘅原本嗰把唔好郁
新嗰把加喺後面
風扇會跟條一開二線(唔記得散熱器有冇跟)
插法係原裝扇駁4pin而新扇駁3pin
另一邊插底板就ok
讀數會以1500rpm嗰把為準，慢啲嗰把就會按比例調速

裝完之後效果係咁

AMD to Become TSMC’s Largest 7nm Customer In 2020: Report

俾我選擇多次 一定買O11

O11 落AIO / 分體水片好用

唔知你up乜

所以我先咁講..

你試直接去AMD官網下載 chipset driver

我之前好似dl過，唔知係咪dl錯，邊到睇dl咗乜，唔該

del左已經安裝左既Driver version
再重新下載安裝

邊度睇

Google完唔識電腦白痴

用呢個
不過呢個會連GPU Driver一齊Del

ASRock Radeon RX 5600 XT Phantom Gaming leaked

又係短卡加長

正正經經出張短卡得唔撚得
又迫我交老黃智商稅

短卡暫時只有 powercolor出

係另一面問完先見到有amd post
係到問返

用緊3700x + 5700xt

display port 出
mon用緊samsung cj791
支援freesync

但開到機amd setting
freesync個欄disable左 開唔到
有無大佬知咩原因
或者有咩possible既原因

落舊版本driver

New AMD Ryzen 5 1600 AF CPU Review & Benchmarks vs. Original, R5 2600, & 3600

2600 rename

屌，我dl完你嗰個嘢，佢會restart部機，之後我入密碼，佢話我錯誤

你直接重新安裝window算
呢個運作完會重新開機

下？點重裝？

你而家入不入到window?

呢個應該不關chipset driver事
你似入錯login pw

都話入啱

呢個明顯不是chipset driver事來了
正路行完果個program會重新開機 要自己下載返chipset & gpu driver

今日換左GSKILL 3600 C16Q 點知頂HS
順便換埋U12A 屌你又靜又涼 有d後悔之前冇換埋

依家去到錯密碼都關驅動事~~~~CRAZY

巴打又係3960x/3970x ?
兩把風扇full load溫度幾多？

唔好拖低AMD 用家平均智商
弱智去返intel
既方便 打機仲好過AMD
Display card 用N卡冇煩惱

tg?

張卡插下面條PCIE係咪會變左PCIEX8?

Amazon 賣hkd 6百幾好抵買
不過唔送來香港

ok sorry

集運就得

asrock不了

張圖係1950x
最近換咗3960x

我開咗PBO+200mhz idle 50度左右
溫度我只能夠講只要唔係用avx就唔會撞溫度牆
唔開PBO嘅話會涼返好多

你想要詳細數字我今晚可以睇睇
不過我同你機箱唔同同埋我係用工業貓扇做抽入
參考價值會比較細

消費級平台先有呢個煩惱

MSI Radeon RX 5600 XT MECH series leaked

用緊3500x 玩mhw 溫度會上到70幾 係咪要換咗個cooler佢

amazon 唔肯送太煩, 淘粒2600 都係六舊幾

意義上款式選擇畀對家少，用家流失唔係冇原因
同埋近年啲廠咩級數嘅卡都出到三風扇30cm長好病態

70幾好閒，我部NB 90幾都係咁用

會唔會好易燒 電腦新手

用緊張二手藍寶石rx570半年
近排其中一把風扇成日full speed,但明明無load都會,溫度都好低
但另一把就會跟返setting咁轉
搞到想靜靜地睇下youtube都唔得

Gigabyte 係咪唔可以喪禁delete key 入bios 次次喪禁都會令到個keyboard hang 咗 要重插

巴打用邊塊板，買3690x係咪用最平個塊就ok
比較貴5k~6k個d好似係留俾3980/3990用？

買得hedt 建議買塊好好少既板 但不是旗艦果隻

用緊AORUS PRO WIFI...就係最平嗰塊

先揀啱呎吋
之後我會睇供電規模
然後有冇想要嘅額外功能 (ax WiFi / 10GbE / 5GbE / 雙LAN之類)
另外如果多嘢插嘅話要睇埋啲PCIE同M.2槽嘅位置數量分配啱唔啱用

如果唔係我個箱裝唔到EATX嘅話我一定揀AORUS MASTER

呢度有個表可以參考吓

冇咩budget：
Gigabyte TRX40 AORUS PRO WIFI ATX
ASUS Prime TRX40-Pro ATX
MSI TRX40 PRO WIFI ATX
有budget 但不攻頂
Gigabyte TRX40 AORUS MASTER E-ATX
ASUS ROG Strix TRX40-E Gaming ATX

3800x用原廠風扇夠唔夠壓

stock 狀態下可以

C8I + 3950X

AMD Ryzen Threadripper 3960X 24 Cores/48 Threads, 3.8GHz,140MB Cache, Socket sTRX4 CPU
HK$ 11470

GIGABYTE 技嘉 GA-TRX40 AORUS MASTER TRX40, DDR-4, Socket sTRX4, 5GbE+Intel GbE,WiFi ax EATX M/B
$4000

G.Skill Trident Z Neo Series 64GB (4 x 16GB) DDR4 3200MHz C16 F4-3200C16Q-64GTZN
$2800

1 x Seagate 4TB SkyHawk Surveillance ST4000VX007 SATA3 6Gb/s /64MB Cache HDD
價錢：$609

ADATA XPG SX8200 Pro 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$1055

CORSAIR RM1000X CMPSU-RM1000X (Full Modular 全模組) 1000W 80Plus Gold CP-9020094-UK 火牛
價錢：$1150

Noctua NH-U14S TR4-SP3 Premium-grade 140mm CPU cooler
價錢：$580
Noctua NF-A15 PWM Round Frame Premium PWM Fan
價錢：$195

Display card 1080Ti (舊)
Case Cosair 760T(舊)
總價：$21859
你地覺得呢個List如何，落左單未俾錢

牛我用ax1200i
因為我sli
版我用asus trx gaming，但有個問題
個chipset風扇都有d聲，所以要去bios較

想問下超ram點先算好暫時試咗幾個combination：
用緊3700x d30 mortar max
3733 16-16-16-38 1.4v flck 1867
3866 16-18-19-38 1.45v flck 1867
4000 18-19-19-38 1.45v flck 1867
4133c18 機都開唔撚到
Aida64個benchmark點睇？我見3733嗰個latency係最低67左右但其他都飛到去75 4000 read最高但latency又係最高但copy同write又係落番去

3800C16 Fclk 1900 慢慢摸下 呢個數最正

仲有trfc個數最教靚佢 延遲先會靚

意思姐係aida64 benchmark睇latency就知我超得好唔好？copy read write嗰啲幾撚快都無用？

ok

俾左錢了，我諗起碼用到三年以上

想靚cooler去Amazon/Newegg買

利民 silver arrow tr4
be quiet dark rock pro tr4
貓頭鷹好似之後有tr4 cooler新產品

be quiet dark rock pro tr4
好過silver arrow tr4
利民把fan好噪

45dBA, 幾大風都假，根本隔唔到忍唔到

應該有得入bios調風速

想問下如果換cpu應該幾時買最抵屌 本身intel想轉amd想知amd係咪都好似Intel咁分f版k版

ryzen 數字後無G 的都無內顯
數字型號後面有X 可以叫體質加強版
數字型號體質平常版
最抵買的時間係有新買新

我睇延遲 延遲數靚 其他兩個都唔會差得去邊

btw 等jack巴解答 同埋超完要過memtest 300% 0error 先叫成功

唔會
去到80幾都係正常

唔識調整 請下載ryzen dram calculator

7nm+ APU?

ASUS ROG Zephyrus G15 GA502I with Ryzen 7 4800HS leaked

外觀設計幾好下

越嚟越少 youtuber 可以咁中肯

反而我會覺得係就算7nm cpu，但入面放咁多核心，個發熱都係冇改善過

條片好誤導
水人買intel

g.skill 話 neo 64gb sk-hynix 版本用到落 giga x570 master 到

但 giga 官網淨係話 b-die 版本 support 仲要只能插兩條

想請教下如果3700x嘅話 用邊一款B450m會最好

但佢話有同飛馬電腦老闆討論過至得出呢個結論

因為7nm製程啊

睇咩用途了

PC modder removes the need for X570's chipset fan with a custom heatsink

asus qvl 都會列埋呢款 ram
giga

板廠有時間先update qvl
直接問ram廠就ok

Intel is prototyping PCIe 4.0 SSDs, but needs AMD CPUs to test them

呢篇好笑

飛住睇條片
其實中肯
都係睇你用途

我嘅用途係數格仔
所以買左amd

cpu 打機70正常
唔需要換散熱
但要唔要換散熱就睇你接唔接受到個溫度
自己因為燒過cpu就有陰影所以有得低d溫度就盡量低

數格仔都係要有一定性能
正如AMD Zen2 行緊多核心 著重IPC提升 頻率就提高400mhz 而不是強行推高頻率

唔理
最緊要多格

如果只堆高CPU頻率 AMD之前都搞過了
FX9590 4.7/5.0 但IPC大倒退 功耗大增
寧願建議用返7nm製程既特點 不能盲目加頻率

我就覺得唔係咁中肯la
佢條片嗰幅圖一嚟就話amd性價比名過於實
但就淨係攞最貴嗰粒黎比
主流玩家都唔會用果粒啦

Intel Core架構都不能隨便加核數
一加就良率和産能有壓力

是但啦 我要既係格仔

各位巴打，小弟想砌部機工作用，主要用Adobe premiere, after effect 同3d render (用cinema 4d, Houdini, maya多）

我本身係個Mac 用家但最近因為唔support Nvidia 所以想轉pc

Budget 上黎講大約25000上下，想求一個list，唯一一個小小要求想用3950x加2080 super同64 Gb ram

唔知有無巴打可以幫幫手😭

itx / atx ?

Atxthanks!

G.Skill Trident Z Neo Series 32GB (2 x 16GB) 288-Pin SDRAM PC4-28800 DDR4 3600MHz CL16-19-19-39 1.35V

本身有冇品牌信仰？
要window 10 key?

無信仰，唔需要win 10 key
機箱都唔駛太多燈但想散熱盡量好啲

1 x AMD Ryzen™ 9 3950X
價錢：$6,620

1 x Gigabyte X570 AORUS MASTER ATX
價錢：$2,799

1 x G.Skill Trident Z Neo Series 64GB (4 x 16GB) DDR4 3200MHz C16 F4-3200C16Q-64GTZN
價錢：$3,000

1 x Seagate Barracuda® ST4000DM004 4TB 3.5
價錢：$749

1 x ADATA XPG SX8200 Pro 2TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$1,920

1 x Gigabyte GeForce® RTX 2080 SUPER™ GAMING OC 8GB GDDR6
價錢：$6,099

1 x Thermaltake Toughpower GF1 850W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$850

1 x Be Quiet! Pure Base 500 Window Tempered Glass ATX — Black
價錢：$599

1 x NZXT Kraken X72 Liquid CPU Cooler
價錢：$1,399

1 x Be Quiet! Pure Wings 2 140mm PWM Cooling Fan
價錢：$135

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $24,250

可以熄RGB的

msi max
tuf pro

workstation mb :

ASUS 華碩 Pro WS X570-ACE X570,AM4 Socket,Intel GbE Lan,USB3.2,PCIe 4.0 M.2 ATX Workstation M/B

塞夠4條32GB 2666同 整條2TB NVME喇

好後悔無直上 128gb ram

香港仲未推出4x32🤔🤔🤔
ssd本身已經用2tb nvme

NZXT Kraken X72 Liquid CPU Cooler

香港代理入貨就係慢

要做咩先可以用到128gb咁多

隊2666喇
ADATA 32GB Premier AD4U2666732G19-SGN DDR4 2666MHz (1x32GB) Ram HK$ 930

再唔係支那真香條32GB

剪片多ram緊要過快ram

我都身痕想買多對32GB
隊夠96GB ram

單條32gb 上4條怕有體質不一致

粒 2700x + msi x470 m7 + 64gb 3600 c16 最尾都係要降 2933 c16 至穩，初頭上到 3200 c16 仲打到下機無彈無死機，但之後急轉直下，估計 IMC 體質太垃圾所致。

lpx

通常都無事 好多時都同花順 s/n no都連

有抽錯ram die風險

有嘅
望左貨先lor
zen2 imc ok的

自己玩ok 但始終呢個人地部機 工作用不能馬虎

如果真係計到咁盡
買2666就夠
因為插夠4條官方只係support 2666

有4x32 3600的

睇你睇ram廠果個表呀
定係睇amd 出果個表lor

港行代理食水好深
有貨都唔會去幫襯

ram廠更新效率仲快過板廠

講緊呢張者

咁似ecc ram support

ecc /non ecc/ unbuffered
都係咁
再上都係超上去達成

即係你達4條ram 行唔到2666
係可能拎去amd度換u

板廠未咁快update
Samsung Micron Hynix都有新ram die 同板廠配合

我發現無晒買野動力

聽朝睇完發佈會就有㗎喇

但發佈聽朝六點開波

未必有大驚喜 應該只係APU & rx5600xt 發布

佢肯出B550對我嚟講已經好大驚喜

有新底板出 板廠會上網先登記型號 呢個B550暫時未見到

希望5600xt個價唔好好似5500xt咁閪

最平5700好似大概26XX
貴嘅5500XT平均19XX
正路就2.2K起跳

有道理

一陣六點見

Ryzen 4000 laptop Apu announced

Ryzen 7 4800U
8C16T
2.9-4.2GHz
8 Radeon CU
15W TDP

asus rog notebok

AMD’s 64-Core Threadripper 3990X, only $3990! Coming February 7th

threadripper 3990x 3990usd

睇下notebook 廠商會唔會喺香港出先算啦

$3990X

asus hp Lenovo 香港會有
但dell未必香港出

Lenovo

以為會有埋desktop apu

AMD Ryzen 4000 Mobile APUs: 7nm, 8-core on both 15W and 45W, Coming Q1

AMD Announces Radeon RX 5600 Series: A Lighter Navi To Rule 1080p Gaming

AMD’s 64-Core Threadripper 3990X, only $3990! Coming February 7th

notebook個新u睇落好吸引，如果價錢平可以入部薄薄地做文書

4800u 粒晶片居然係一粒過

一粒過，成本又高左

粒野估計先150mm^2，唔會特別高左好多

CCD+IOD擺落laptop功耗表現唔會好

你啱

同無開過發布會有乜分別

睇番時間表, 其實無desktop apu都正常
19年7月先上zen+版, 冇理由1月又出新一代打死舊一代
上年3400G都係4月開始流出, 今年應該都差唔多,
始終低階產品冇人權

同埋之前估計PS5 & XBOX都係會分番開cpu gpu各自獨立die

但Phil Spencer今日upload咗XBOX Series X粒處理器，係單晶片APU (未知用7定7+)

證明7nm成本可接受(或者M$要開金手指)
或者TSMC 7nm良率夠高平衡番
如無意外PS5都係單晶片APU設計

至於點解DT & Server要用CCD + IOD, 可能更大原因其實係模組化設計能夠低成本地製造不同核心數CPU

Ryzen 3000 APU其實都出嚟拓
最傷心係仲未有B550底板

Desktop/server I/O多，上7nm唔抵，但APU入面CPU,GPU佔大多數，可以用盡7nm benefit

APU用Pcie 4.0 X8 都夠做

我嗰張ROG STRIX Vega 56 打機嗰陣時VRM温到去到110幾 , 其他嘅只有65 /75是否正常

唔正常

98
電腦大爆炸

使唔使去搵Asus談下心 ？

你up左gpu z先

一陣間試吓，我攞落去唔係唔熱

想問下換左粒cpu有冇咩要注意

bios已update

終於送到，用左十年既垃圾牙膏廠byebye

拔劍

一定要記得燒機先

如果超過頻，係咪都係著機半粒鐘到，冇software野要搞，就咁熄機放粒新u入去就得

燒fpu 30分鐘，就可以換u了
一定要燒fpu/p95,唔係到時你可以會斷針

係 最好拆埋把扇 煲兩個鐘

燒機（指cpu full load）
目的係為左燒熱啲散熱膏，令到你拆散熱器開心啲

因為工作原因，只可以買HP

燒fpu 30分鐘，就可以換u了
一定要燒fpu/p95,唔係到時你可能會斷針

有咩方法燒機最好，打機得唔得？

打機唔得(因為而家打機通常都係食50%到，用唔哂粒u)
燒機你可以下載 aida 64/prime95

ok，thank you

其實揸住個HS係咁左右扭就得

普通膏就得
原廠就等斷針

ASUS DITCHES Intel

8c16t 15w / 45w laptop cpu 真係將死intel

INTEL仲有NOTEBOOK獨有技術
不過冇貨比OEM都死啦
用AMD既OEM多左係好事

有OEM帶頭出高階産品 係好事來

MAG X570 Tomahawk WiFi

有冇平散熱膏推薦？
本來想直接用原廠散熱膏就算，但見到咁嘅情況就改變主意

NT-H1

係法奧買唔到，話要去到二月中先有貨
G.Skill Trident Z Neo Series 64GB (4 x 16GB) DDR4 3000MHz C16 F4-3000C16Q-64GTZN
其實用返我條舊ram，係咪都唔會太差，我自己工作最忙碌既時候都係淨係用到~25GB ram
Corsair Vengeance LED CMU32GX4M4C3400C16R DDR4 3400MHz 32GB (4x8GB) Stunning Red LED

送咁多貼紙 平50蚊俾我好過啦

Radeon RX 5600 XT US$279 ~= 2200 HKD

有點貴

比多幾舊夠57XT
平多幾舊有1660ti
再平多d 直頭有1660super(好近1660ti)
不了

MX-4 GC2

MX-4 點睇？ 見$40有交易

我兩張

ok ar
不過有咁平

CES 2020: Samsung 980 PRO PCIe 4.0 SSD Makes An Appearance

6500 MB/s reads
5000 MB/s writes
UP To 1TB

AMD at CES 2020: Q&A with Dr. Lisa Su

Volker Rißka, ComputerBase: If the design was being discussed three years ago, why are the new parts using Vega, and not Navi?

LS: It's always how we integrate the components at the right time. Certainly the Vega architecture is well known, very well optimized. It was always planned that this would be Zen2 + Vega. But just to be clear, you will see Navi in our APUs, and those will be coming.

Dean Takahashi, VentureBeat: Is real time ray-tracing in graphics going to be as big as NVIDIA says it is?

LS: I’ve said in the past that ray tracing is important, and I still believe that, but if you look at where we are today it is still very early. We are investing heavily in ray tracing and investing heavily in the ecosystem around it – both of our console partners have also said that they are using ray tracing. You should expect that our discrete graphics as we go through 2020 will also have ray tracing. I do believe though it is still very early, and the ecosystem needs to develop. We need more games and more software and more applications to take advantage of it. At AMD, we feel very good about our position on ray tracing.

Gordon Ung, PC World: Do you think that AMD has to have a high-end competitor in the discrete graphics market?

LS: [laughs] I know those on Reddit want a high end Navi! You should expect that we will have a high-end Navi, and that it is important to have it. The discrete graphics market, especially at the high end, is very important to us. So you should expect that we will have a high-end Navi, although I don’t usually comment on unannounced products.

AnandTech: AMD’s products have been on a very regular 12-14 month cadence for the last three years. Should we expect to see Zen 3 this year? In previous CES presentations you’ve shared 12-month roadmaps, but this year you only spoke about Q1 and Q2. Would you like to comment on Zen 3 or what’s coming?

LS: You should expect that we’re going to be very aggressive with the CPU roadmap. We think Zen 2 is the best CPU core out there today, and we’re very proud of it. We’ve completed the family and Zen 3 is doing really well, we’re very pleased about it and you’ll hear more about it in 2020. Rather than ask me the question three times Ian [laughs], let me clear: you will see Zen 3 in 2020!

MLC

Adata Shows Off SSD with 1 Million IOPS, 7,000 MBps reads.

At its CES suite, Adata showed some preliminary CrystalDisk results from the Sage. The demo unit managed sequential read and writes of 7,240 and 5,395 MBps respectively. However, an Adata product manager said he expects the write rate to increase to over 6,000 MBps by the time the firmware is finalized.

The Innogrit Rainier (IG5236) controller promises significant speed and IOPS improvements over the Phison E16, the controller found in all the current-gen PCIe 4.0 SSDs. The Corsair MP600, which uses the E16 controller, is rated for read / writes of 4,950 / 4,250 MBps, about 25 percent less than the Rainier-powered XPG Sage. Additionally Corsair's SSD is rated for only 680,000 / 600,000 IOPS, 30 to 40 percent less than the Sage's 1 million / 800,000 read / write IOPS.

Innogrit is a new name in the SSD controller space, but the specs on its Rainier IG5236 are impressive. It uses 8 channels, with a 16 / 12nm TSMC FinFET manufacturing process, and can support up to 16TB of storage. The Sage itself will be available in capacities of up to 4TB.

呢個肯定好貴
窮人買返ADATA PCIe 4.0 SSD算啦

RAM overclock stability and heat management

最慘無2tb
同970pro一樣

二千二買非公56xt 再刷5700bios 超頻
性價比唔錯

Aorus570x elite 開bios要30秒
算唔算耐

update 1004 bios

CSM enabled ?

c7h bios 2801關csm會不定期開唔到機
要熄火牛隔一陣先入到bios
然後csm會自動 enable
開咗csm就冇試過開唔到機

究竟上唔上3004好？

5700xt 開某d game 會freeze 有聲 freeze 畫面 之後停埋
直頭要熄電restart
有冇人知係driver 問題定卡有事？

你咩driver?

你嗰塊而家開機要幾耐到

15秒

downgrade driver version

點解我粒3960x render野只用得50%
係咪有野要set?

巴打你用ryzen master 個app check 溫度, idle 係幾多度?

係咪用既軟件只食左一半核心？

AMD本身有針對部分軟件支援

原來我未安裝ryzen chipset driver同amd ryzen master
試左呢兩個先

返到屋企check check 先

我好似up左11

我既問題反而係溫度, 我3950x, idle 個陣ryzen master 報65度, 100% 煲夠一陣大概85度. 已經用緊280 corsair 水冷

呢個點解會咁

pbo果陣 温度好浮動 呢個正常

要重新安裝過ryzen master
del 乾淨先

因為我睇d 鬼佬site, 好多100% cpu 個陣係stable 係60~70度....而我去到85度.

怕太浮動 固定頻率 / 行offset -0.1v

我idle 45度
唔知你講既PBO係邊度開
第一次用AMD野

屌真係要uninstall 完成個資料夾剷先得

粒U 原廠官方已經超到盡 買到來降壓仲舒服

裝完chipset driver都係唔得

Adobe有D軟件不食核數 但食ipc

不過Zen2 用Adobe整體表現不差

Adobe Photoshop 唔食多核
Adobe premiere pro 食多核

如果有重點軟件必用一定要留意

一樣，我上面個個係用Adobe Media Encoder
呢個係用Premiere Pro黎render
都係用唔盡100%

最重要的 rendering時間有冇快左？

買兩條raid 0
快過坐火箭

有就有，但唔見得快好多
我粒8700k無超頻會用大約9:30~10:00
3960x 就30:10~3:20
用唔盡覺得浪費

3：20 搞掂？

我試左premiere pro 同media encoder同時render同一個project
CPU都係去得82%，而且每個project render既速度仲慢到去5:10秒

係呀

已經好快了

軟件optimization未必咁快

唔係，嚴格d黎講應該係3:40~3:50
我净係睇個remaning time由3:10慢慢加到3:30先開始倒數
我見用得40%~50% CPU，就試下模擬平時既工作習慣
一邊render野一邊剪片，CPU係推到去70%
但本來render緊既片，速度亦都慢到去5分鐘30秒
用intel d u係會100%用盡，AMD核心數字寫出黎好睇
實際上用起來真係有d名過於實
快係幾快，但同買個陣既預期落差都幾大下
有樣野幾神奇既係，render緊野既時候溫度都只係61~64度

扌隹

你錯了

係adobe整體表現不佳

其實adobe軟件本身寫得差🤔🤔🤔

8700k係 6c12t
3960x係24c48t
春數就多4倍
你由差唔多10分鐘落差唔多3分鐘
都係約1/3左右
計埋多春點都有d折損
差唔多喇

建議csm enable
3代u上1004 beta version會涼D

係，垃圾Adobe

呢個都ok既，起碼可以用3~5年
因爲遲d支援多d核，都可以用得返
垃圾Adobe

就算intel 用adobe 都有核心用不盡的時候
關鍵Adobe軟件本身真係寫得差

我只睇頭5名(intel)
1. 28c 3.1g-4.3g 887
2. 14c 4.0g-5.1g 886
3. 18c 3.0g-4.5g 865.5
4. 14c 3.3-4.5g 823
5. 8c 3.6-5.0g 754

一來多左春拉開左差距唔大
睇1同2名比 你多左double core數 只係多左1分
大家同架構 我就算當你14c 行足5.1 28c只係行3.1
(71.4 vs 86.8)
差咁多計算力 都係差1分?

所以你呢個數已經好好

利申:n年adobe lr+intel用家

有人測試過Adobe最多食16-14春

算喇 對呢間公司無咩期望
如果capture one果d有dehaze 就轉會

What is the Best CPU for Photography (2019)

你個張舊啦，我有睇puget先買

總知 adobe on9就定劣來
個lr cc
話就快左 真係唔見快左響邊lor

3個睇黎都咁熟 Adobe
我都係收皮先

無mon 半年post 連登硬件台又多左勁人

點解d人話溫度好高idle都65度
我用左一陣
idle 41度
rendering 62度
bench 77度
用貓風冷散熱

齊齊留名學野

散熱器不同level吧

又咪U14S TR4
最cheap嗰隻

睇埋有冇用offset果D
auto 電壓一定高

CES 2020: ASUS Showcases Concept 420mm AIO For TRX40

Navi 14成130W TBP
但係5600XT等同1660ti 先多5500xt 20W TBP, 咁奇怪

5600xt係在5700改出來的

我知，我意思係降頻個efficiency 好似仲好過原生細die

OEM 65W ryzen cpu

好多銅

POWER係 同freq 同v^2掛釣
freq高左d 你set高dd 電壓係會指數式上升

所以你多sp低freq通常慳電過低sp高freq

上唔到8000 垃圾

你呢隻tr4專用版，係勁過其他用喺主流平台嘅aio

琴日新機到手
粒3700x 想超頻係咪一開始可以直接set電壓上1.35V 4.1ghz睇下開唔開到機?
琴日set 3.8ghz 電壓auto仲開到 一上4.0就藍畫面

因為其它AIO有個好大問題係
舊鐵既範圍冇得full cover成塊Threadripper
所以aio散熱效果唔理想，如果有既話我都會買aio

stock cooler ?

用緊bequiet purerock 係bios個到見3.8ghz既話keep住3X度到

人手set埋電壓

好的 同埋係咪要update埋最新bios? driver個D我只係裝左chipset , realtek audio, 上網同GPU

mb model?

Ryzen 9 3900 Desktop CPU In A Laptop!?

俾d意見?

戶外rend片剪片

哇多到咁

x570 aorus elite

TR HS真心好撚靚 不過風扇就唔夠屎色扇黎

更新1004 bios 就ok了

佢把野好大聲

TUF Notebook

Clevo Laptop

收左張 axle 的 rx 570 ，個風扇好嘈，3x度已經3千轉，跟住入 driver度較，最低都鎖死 80%,有冇師兄解答下？

問多個白痴問題

入面個chipset driver其實一唔一樣?我只係dl左gigabyte個個

其實直接去AMD官網下載就ok了

download左software有冇話要咩setting去run先足夠？

無得點搞
一係換左個DISPLAY heatsink

terminalright 賣完春藥未呀？
7-8年前個無風扇塔散 同 15cm 風扇用14cm 窿係幾勁，但今時今日仲想食老本

有，新高登$45

TY143
14cm行2500rpm想靜都難

記得佢把TY 141 同 TY 147
當時俾心機做，有得同貓扇鬥

又咁講
咁多年來 都唔見得風冷係有進步過

除左均熱版用響display卡度
cpu果邊真係0進步

因為抄盡左工業風冷散熱，除非有大量科研，否則，散熱效能會零進步

但因為工業唔理嘈音，所以靜音方面完全可以做，風扇點樣震少D之類

Thanks

ASUS

用aida 64/prime95燒機，裝完程式有冇話要set啲咩去燒？

暫時試緊4.2ghz 1.35v 用core temp check
未打機已經最高上到60度

如果燒機的話點set

咁係咪已經進行緊？

咁燒半個鐘係咪就ok?

prime95:簡第2個 p95燒機好勁,你有機會電腦大爆炸

aida 64:只簡fpu

正常oc過
過到fpu就得,cpu已經好穩定
想最穩就燒p95(正常都會黑mon)

你係轉cpu,所以燒機?
係就燒30分鐘
為左cpu穩定:就1h

但粒cpu會放落第部機，如果30分鐘ok?

咁大獲，依家燒左15分鐘到，如果依家轉怕唔怕

咁都要睇你粒u燒到幾多度
70-80 30分鐘夠
<60就1h
拆散熱器最好左右轉幾下先向上抆
如果冇燒機就向上抆 cpu會斷針

ok, thank you，有冇話最好去到幾多度先停同拆

轉cpu,燒fpu就夠了
燒p95會熱過燒fpu
因為cpu壓力大好多

冇,睇感覺
正路燒30分鐘
cpu/電腦已經好熱
你怕斷針就燒30分鐘

用aida64方便啲
有得睇溫度+時間

本身用prime95燒左20分鐘左右，依家用左aida64，我諗燒到60-70度應該夠啦？

你可以試下

燒極都係得54度嘅

你散熱效能太勁了

其實用原廠散熱器先一定要燒機
你用緊nzxt aio 拆散熱應該冇咩難度

4K仲係得60MB/s已經唔使睇

等等Samsung 980 Pro

CES 2020: ZOTAC ZBOX CA621 Nano With Passive Cooled AMD Ryzen 3 3200U

Sapphire=信心之選

REDDIT鬼佬一早屌到飛起, 同時間連登仔力推

我5700xt 一開始裝19.8.1無黑mon 但一段時間之後咩程式嘅全螢幕都會係咁黑mon著返黑mon著返 狂loop
跟住升左19.12.2同19.12.3 玩BF5一死左就黑mon 都係要重開先得
應該係driver問題 啲bug多到

Adrenalin 2019 Edition 19.11.3 Optional
Adrenalin 2019 Edition 19.11.2 Optional
呢2個本身穩定下

有冇辦法可以唔燒機嘅情況下安全拆到原廠散熱器？

有
render 片

如果着唔到機呢？

照拔 睇彩數
反正垂直拔就唔會有彎針斷針問題

依家準備砌新機，亦都打算用返原廠散熱器，諗緊好唔好抹走原廠散熱膏換自己嘅散熱膏上去
(自己買咗支新嘅MX-4)

呢個 list

X570/X470/X370/B450/B350/A320 Motherboards (AM4-socket for AMD Ryzen CPUs) Comparison

on9

咩係 LN2 oc
LN2 咩嚟

一定要，換左新膏都涼幾度

LN2 係液體氮

粒U同stock cooler都係全新㗎喎……
照换？

唔換會後悔
下次要拆散熱器就好危險
原廠膏又厚又痴，散熱唔好又難拆
自己換新既好過

用緊19.11.3
之前上19.12玩game就黑

琴晚試左開住COD + CSGO + 開台(OBS CPU preset 用medium) 最高85度係咪落返4.1/ 4 會好D

Why not

講真支膏唔係成日砌機 好難用得哂
而且佢本身果個hs都算係咁(3900x)

不用

有冇風吹幾時會再出旗艦GPU

3600

The CRAZY laptop manufacturer you've never heard of...

換啦
散熱膏又唔係貴，慳嚟托咩

今年會有big Navi

依家用緊19.12.1 暫時ok 叫開到game
19.12.3 一開poe 即黑
其實radeon setting 有冇影響？
自動欠壓 自動超頻 果d set 左有冇幫助？

應該用風筒吹熱個heat sink 先就ok?

R9 270換左做5700XT pulse,
打機爽好多

Ryzen Hackintosh Build

請問r5 3600用邊款底板好同埋如果只係用自動超頻係咪stock cooler就ok？

mb : msi mortar / asus tuf pro gaming
stock cooler only available for stock Freq

thx jack巴, $500左右有冇風冷推介, matx箱

Noctua 貓頭鷹 NH-U12S 多導管薄型靜音CPU散熱器
Thermaltake Riing Silent 12 RGB Sync Edition CPU Cooler
Scythe SCFM-2000 FUMA2 風魔2 CPU Cooler

知唔知amd laptop幾時會上線

6000 list 求指點

1 x AMD Ryzen™ 5 3600
價錢：$1,549

1 x MSI B450M Mortar MAX Micro-ATX
價錢：$730

2 x ADATA XPG GAMMIX D10 (1 x 8GB) DDR4 3200 Mhz C16
價錢：$580

1 x ADATA XPG SX6000 Lite 512GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$499

1 x Gigabyte Radeon™ RX 5500 XT OC 8GB GDDR6
價錢：$1,699

1 x FSP RAIDER II Series 550W 80 Plus Silver
價錢：$499

1 x Antec Performance Series P5 Ultimate Silent Micro-ATX case
價錢：$399

總計: $5,955

1 x AMD Ryzen™ 5 3500X
價錢：$1,110

1 x ASUS TUF B450M-PRO GAMING Micro-ATX
價錢：$670

2 x ADATA XPG GAMMIX D10 (1 x 8GB) DDR4 3200 Mhz C16
價錢：$580

1 x [砌機優惠]ADATA XPG SX8200 Pro 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$999

1 x Gigabyte Radeon™ RX 5500 XT OC 8GB GDDR6
價錢：$1,699

1 x FSP RAIDER II Series 550W 80 Plus Silver
價錢：$499

1 x Antec Performance Series P5 Ultimate Silent Micro-ATX case
價錢：$399

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $6,036

u / h series ?

我發現我張 Aorus x570 elite 熄完機之後會自動reset
點搞

睇下係咪超頻失敗

無set過啊
我已經知道自己條ram超唔到
佢auto嫁咩？

本身有冇出現boot 3次機？😓😓😓

用緊tuf b450m pro
裝完1909後boot親機都好撚慢先入到windows 成30秒
係windows 定 bios 抑或係ssd
利申更左12月個bios 同重插過sata(1ssd+2hdd)

Version 2006?

Yes
係咪出左問題
Bios boot 我校左ssd #1 only

本身有冇超ram/cpu?

Xmp 3200mhz
Cpu default (power plan 1ms個profile)

應該bios自檢時間問題
不會有大影響
不過我用giga 1004 bios 只用15s

30s真係慢到嘔有冇解決方法

試左fast boot？
我未開fast boot都只係15s😓😓😓

返去試下
Windows power plan果個 fast boot 試過 冇分別都係30s

咁乜無喎

用咩power plan？

現時CPU科技有冇可能做到 0 次 stuttering?

想請問下我依家用緊一個ANDROID既雷電模擬器,佢話叫我開一個叫VT(虛擬化技術)既野,話會快D想問下係咩黎

google search amd-v and intel hyper-v

好,唔該晒

入BIOS set

最高性能

應該同giga dual bios setting有關

拆電餅重裝, 更新BIOS

New MSI X570 Mainboard - They recommended not to remove the Heatsink - so we did it

我果塊470都係咁 佢最新版本先會係咁 好麻煩

肯定係除非唔係

咩版Bios 原廠設定佢一次 save

J 死 me

呢代係咪 pbo + 1usmus Custom Power Plan 會好過自己超？

p.s. 3900x + c8h user

理論上係 因為本身己經官方超盡左
但因為pbo電壓有用家怕太浮動 一定人手固定

之前聽你哋講話咩 1:1 咁係咪喺 BIOS 將 FCLK 較 1800 就得，有冇其他嘢要 SET？

私心推
thermalright ts120
gelid sirocco

等緊 2in1 4700 / 4700

大家點睇msi 最新張x570 tomahawk $189好似好抵 本身想買unify 但好似得漢科有貨

3800 1:1 1900

呢2張msi臨時改出的應付對手 因為ace以下既板。。。

hardwareunboxed:
b450 tomahawk is great
dont buy msi x570

on99

咁買咩好我記得以前msi啲板幾好㗎

Don't worry la just buy buy buy !!!

果2塊 香港仲未有價錢

Update :

MSI X570 UNIFY HK$2480.00

Source : 正都電腦

unify我見啲評價幾好 但出咗兩個月都仲未入貨 tomahawk就之後再睇評測 個價真係$189嘅話就抵屌 不過都要等出新cpu同gpu再砌

每塊atx msi x570都勁過msi b450

開始轉緊d 3.5吋hdd 做 2.5吋

但見到d 2.5吋內置hdd 只有2tb

但外置2.5吋可以最多8tb

d 外置2.5吋係咪拆唔到？

其實zen2 最正係3600 1:1 1800
定係3800 1:1 1900

大家都知買AMD CPU & GPU都有送Game Code既 promotion 所以要了解清楚兌換遊戲Code流程

1. 收到產品即上代理登記產品資料
2. 等待代理發送遊戲Code
3. 入AMD Award登記&兌換

遊戲code 係咪分第二個email send 㗎?

fclk freq 1900睇下io die比不比面

建聯代理係咪無機

求教學

跟Corsair條link 只係改Fclk freq
留意電壓不一定1.35v

flck set 1900
ram set memory try it 個18-22-22

咩ram Model?
有冇跑Runmemtest Pro?

Xander一樣咁做

adata d41 3600c17
跑memtest64

見無hang機就算

試下載Runmemtest Pro

試緊部腦慢到呢

link？佢 fb page 提都無提到

跑左一陣

全部過100% 先好收工

搵到了

緊係3800 1:1 1900 好過 3600 1:1 1800

CHH有user用3970X 5GHz(4.998GHz)跑完CB R15達成

AMD YES!

3800C16 1:1

prime95 large fft七個半鐘無錯誤
冇cap圖得張相

我想問呢舊嘢唔見咗可以去邊配返

實熱死

咩 ram

四條Trident Z 3200C14 16GB

壓緊片唔方便做bandwidth test
之前測過大約105GBps read/write 110GBps copy同埋latency 72ns左右

大陸淘寶有賣

支那淘寶不了

去新高登揾吓

想知呢度幾多人用 64gb ram 成功超到 3800:1900 （1:1）？

求 setting 抄考

直接下載ryzen dram calculator
用佢比既timing再調整

64gb settings 都有？

我之前仲用緊 2700x 嗰時望過下

啲 timing 好撚離地

都有
你果條djr來

超完琴晚玩左一陣mhwib shutter lag 突然無聲 reboot 乜都來
跑game測試仲準過memtest
還原3600 1800 乜事都無了

其實係咪 3600:1800 或者 3733:1866 就夠？

官方建議去到幾多？

3800:1900 實際效能同上面頻率相比相差幾多？

memtest64未必比到大壓🤔🤔🤔

正常3600就夠 3800只係延遲上好左

我可能要加到 1.4V 至可以穩行 3733

64GB 3733 C16-20-20-40-60-1T GDM ON

SOC 1.1V
DRAM 1.38V

用耐咗系統有啲唔穩，但無彈 game

3600c18 71ns to 3800 c18 66ns
raw memory latency 係有進步 可惜 io die唔比面 flck 1900不穩定

3900x 最大安全電壓幾多到

3800電壓要1.4v以上

CPU?🤔🤔

隻隻die唔同有啲未必食壓

djr 食到幾多

未用過，唔知

我嘅setting
有兩個冇跟足佢
soc畀1.15V
冇開power down

gear down而家開咗
遲啲會試吓熄咗佢用2T

推

3800 用嚟打飛機

io die中獎先講

rx5700 itx卡

jp only 果張?

yes

3600 tune sub-timing效果好過3800好多, 又唔怕輸IMC lottery

more

【非 X570 獨享!!】PCIe 4.0 主機板不再昂貴
傳 AMD 平價 B550、A520 主機板今季量產

呢度3000 tune一tune已經大炒3800 C16 default

都係果少許fps 最緊要穩定 3600 輕鬆得多

你幾多gb ram 先

8x4

應該第二季度同desktop zen2 Apu一同上市

快撚啲喇

又可以慢慢訓多陣先

因為穩定同可以上到 3800 所以唔揀 16x4？

暫時冇咁大量需要 我32都夠用 當然選擇多次會買 16x2 先

都係穩定啲好，8x4 單面顆粒上到高頻又穩定

體質算好定差？

竟然要用 epic 至玩到

暫時最盡壓到 3900X 4.325ghz @1.33V

4.350 以上連 R20 都過唔到

巴打用咩cooler

試1.35v上到幾多

新手一問超ram係唔係開xmp就超左

yes
叫 xmp / d.o.c.p

其實3600食盡係唔係得3200Mhz

case: nzxt h700
cooler: d15s

全靜音

4.350, 1.325v = 過熱自動 reboot
4.325, 1.33v = r20 行咗5次都未過熱無死機

會過熱自動 reboot

cooler?

cooler model 上面見到
呢代4.3~4.4左右

3900x 4.325 @1.275v = 過唔到 bios
3900x 4.325 @1.3v = 行完 r20 再 reboot 會炒 bios 話 oc failed

體質啊 固定1.35 4.3

固定1.33 4.325 行咗幾次 r20 + reboot 幾次都無事

呢個setting stable?

得
amd最好上3600mhz

我 4.35 @1.32v 行 r20 都係咁，原來唔係過熱，仲有得加電壓上

過百度都唔會 reboot 加電啦

咁你呢，最盡上到幾多？

CES 2020: MSI Announces MAG X570 Tomahawk WiFi

數最靚 4.38 最高就4.4

屌你老母之前去黃金執list條撚樣想呃鳩我話技姦塊b450m giming 上唔到3600Mhz

幾多 voltage 先

sales 講完d 咩 即場google

你用邊粒U

Ryzen 3600

唔用mortar max?

朋友筆值有限
Cpu:3600
Ram:ADATA 16GB Kit 3200MHz XPG GAMMIX
Mb:gigabyte b450m gaming
Display:msi 1660ti
埋單都係$46xx

其實都ok 3200mhz ram 本身都有提升（同2666mhz比較）

想問3400g內顯會唔會好過我用緊嘅750ti? 我打開lol, 三國全軍破敵3400g夠唔夠做？

3600 配 5700 夠唔夠玩 pubg r6?

絕對夠做
bf5都玩到順

正 慳返啲錢買凳

New Ryzen-powered TUF Gaming laptops deliver next-level gaming built to last

你可以係youtube睇左啲效能打機示範嘅片
基本上隻隻都差唔多都一定有80fps或以上

igpu不要期望太多 特別係食dram頻寬

我試過開mhw 1080p all low 都有30fps
APU YES

1.35 / 1.381

CPU跑p95先知穩不穩定定

同價位粒AMD Ryzen 5 3600會唔會好過Intel Core i5-9400?

9400 咪姐係多左內顯既9400f

i5 9400好似平過ryzen5 3600幾舊水
性能當然3600好少少

之前講有TRX40、TRX80同WRX80三個晶片組，而家淨係出左TRX40，其他兩個係咪冇左影

【功耗不變，但性能比一代 RDNA 提高 50%!!】
AMD Zen 團隊協助!!RX 6000 新卡性能大幅提升

Btw有冇5700巴打上左最新driver, 感覺如何

trx80 wrx80 變左rumor來

ASMedia 600 chipset family for Zen 3 available in late 2020

唔試了

點解整CPU既人，會識整GPU仲要咁勁？

買左5700xt

我都係，不過早買早享受
始終張舊卡已經係R9 270頂唔順

架構兩邊唔同，不過講到底都係堆transistor, 個D SRAM design/cache system應該兩邊都用到？

AMD版嘅maxwell 2

我張1060撐多一年跟住就回家買RX6000
希望有短卡

好似3月發佈rtx 3000

fluid motion

AMD 寫driver 生性啲好冇

咪係 個driver垃圾到on撚9
點解可以有黑mon無左螢幕訊號呢啲咁嚴重嘅問題

1月driver?

12月driver 咪一樣有

1月都有
好彩冇up

由出到依家一樣會黑

用緊19.11.3冇咩點黑

照黑
最後唔超降頻降壓保平安

AMD Ryzen 9 3900X 超頻初試
P.S. 用 C8H WIFI 已 update 最新 bios

全核 4.325ghz @1.275v
過唔到 bios

全核 4.325ghz @1.3v
過到 r20 但之後 reboot 過唔到 bios

全核 4.325ghz @1.33v
過到 r20 連續 5 次之後 reboot 亦順利過到 bios

全核 4.35ghz @1.35v
過到 r20 連續 5 次之後 reboot 亦順利過到 bios

全核 4.4ghz @1.41v
r20 都過唔到

體質啊

圖太不清晰了

點唔清晰法

try 1.381v 4.4

全核 4.4 加到 1.41V 都過唔到 R20

咁快換左3900X

好過淨開 PBO

PBO 行 R20 全核鎖死 4.05ghz
其餘時間都係時上時落
4.4ghz 以上頻率整體出現時間唔多

個別 CCX OC 就保證任何時候 4.3 ~ 4.6ghz

ccx oc就係用靚體質既ccx加多100~200mhz

唔一定係加 可以減

我無理咁多，淨跟片做都無事
打咗粒幾鐘機到而家仲未死機

超 CCX 仲爽

12c易超過16c😓😓😓

A 3D render of a Ryzen 3950X for wallpaper use, sharing it to everyone interested.

WQHD (3440*1440)

UHD (4K)

1440p

AMD Ryzen Mobile 4000: Measuring Renoir’s Die Size

試咗，一行 r20 無耐就自動 reboot

入 bios 超 CCX 反而會過唔到 R20
用 RYZEN MASTER 超就無事

係咪無方法可以每次 login windows 自動行 ryzen master & oc 而唔需要自己開完再手動 apply 一次

入bios set

要加電壓 畢竟有ccx超左 視乎多少睇情況加

有想用5700XT既巴打, 建議買嗰600W+既火牛
之前用550W run個450既system瘋狂crash
睇reddit好多人都係咁

官方不嬲咁寫

咁又公道啲，AMD 啲support的確唔係好信得過
嗰Driver真係搞到我躁

張5700XT 可以上到近300W
如果隻牛唔係夠力真係好易crash

放卡換n保平安

Vega 56 爆Power Limit級功率

未搞掂之前真係想refund換2070S
不過而家差唔多搞掂就費事啦

順便講吓我有啲咩bug:
1. 不定時HDMI認錯做VGA之後成個moon紫咗, manually係嗰moon到較返HDMI input就得
2. 不定時reboot會Driver reset, 條default fan curve又19到震, 要重新Setet過

佢d driver 係on9

fan curve 一定會reset

以前連game setting 都會

信佢一成, 雙目失明
不過就算而家咁都唔差

display driver stop responding 果句野姐係壞卡
拎去rma 冇再出現過

用a卡 driver 至少等多2或3次更新先上
n卡driver其實都類似情況 只係冇咁密

AMD 3600 配塊 Mini-ITX 板係唔係冇乜選擇

rog aorus msi asrock 點會無選擇

b550 好似未出 ?

未出呀 下星期應該有聲氣
我配3600 b450i gaming plus ac 無乜投訴

係喎你玩ITX ? 咩機箱 咩DISPLAY Card ?

點會有 係都過埋農曆年先

應該同desktop ryzen 4000 apu一齊出
但預計要Q2

giga b450i

silverstonE sg08lite
1080 魔龍

用3960x +1080Ti 開始投入工作，講下感想
初時用8700K+1080Ti 用PR+AE+PS+AI+AME cc 2018工作開始有d唔順，諗住更新到2019會順d，點知仲衰，界面操作成日有埋d不明不白既freeze。

我以為係cpu廢之後換左3960x，download最新版2020黎用，屌你老木import條1GB 10分鐘既file freeze左係度+沒有回應10秒。Playback又有時無啦啦Lag左係度，但load完會好順暢，仲衰過用8700k個陣

最後我決定用返CC 2018版本，結果順到仆街...
PS同AE要焗住用新版，因為新既功能幾好用

所以個結論係...
AMD走得太前同Adobe 究極on99
目前未需要用到autudesk d嘢，遲d有機會再講下係咩體驗

adobe真係。。。
同埋TR 多核心用途都係要睇個軟件食到幾多核先

我用落覺得恰到好處
因為AME render嘢只會用到40~50% CPU
但我多數會係Render緊嘢既同時繼續工作
所以所謂多工同時使用AE+PR+PS+AME係用得盡的
開埋chrome搵素材都順左好多！

重production 先需要64C 實際24C可以滿足大部分多工需要

真係唔好講笑
production house現階段黎講根本冇咩係需要用到64C
3950X好夠用有突，你做到斷手都唔夠佢快
64C拎黎做server、deep learning、AI computing個d就差唔多

3950x缺點 Ram只能128GB Max

除非有乜新鮮蘿蔔皮，否則唔搞driver了

我都係用緊32GB咋
btw AE真係有幾多食幾多

當CPU核心夠 Ram太少就會係樽頸位

keep 住升

我唔點用AE都唔會爆RAM
頂到盡只係大約18~22GB
拆機個陣覺得舊ram好新淨又用到
掉左佢好浪費，最後就冇upgrade上64/128

我都係32咋

林仔話5600xt介乎1660s同1660ti中間

咪笑人啦

唔係笑 係好慘

想買呢粒：

a卡架構差一代正常

我選擇等下一代

失望左

5700xt 咩事 ptt 見到台灣網店賣2600

個個係time spy嚟,其他唔知

買買買

R5 3600 + RTX 2070S 550W 夠唔夠推?

邊隻550w?
我用緊550 neoeco gold 推36x 70s 無問題

Cooler Master GX550

新買定舊機諗住用埋?

隻牛買左成年又冇咩點用過打算整部3600 + 70S 黎測測佢

新買無乜點用ok la 用住先

最多咪用用吓shut down冇事嘅

到時先再選購新psu 都未遲

MSI TRX40 Creator OC

公板差唔多價啦

有冇人手動超粒 3900x 係過到 p95
求 settings 抄考

Default cpu Default ram

姐係基本上要開 pbo 至過到

試左上面果條link 既setting先

唔好玩啦，超得4.15 不如直接開 pbo 好過

我粒3800X 4.3 1.35v p95 Small FFTs過到

ccx 呢咁

ccx0 4.5
ccx1 4.3
1.36v

過到 r20, 過唔到 p95
cpu-z 長行10分鐘無死機但分數會急降到6xx分係咪正常？

p.s. 當時溫度達100度

多核心U跑P95 其實好難過到
不建議ccx oc 跑p95😓😓😓

silicon 果條link用既p95 test 比 p95 small FFTs更嚴格 所以實際燒p95 small FFTs可以去到4.3 但睇粒U體質了🤔🤔

我係行 p95 一開就彈出嚟嗰個 test
我自己都唔知咩 test 嚟

咁cpu-z 長行10分鐘無死機但分數會急降到6xx分係咪正常？

p.s. 當時溫度達100度

燒CPU 直接選擇 small FFTs (maximum)果個燒

估計Cpuz用左4.3果個頻率測試

5700 有無邊隻brand/model推介
太多brand/model 唔識揀

Gigabyte Radeon™ RX 5700 GAMING OC 8GB GDDR6
Sapphire Pulse Radeon™ RX 5700 8G GDDR6

本地買

AMD Epyc 7742 CPUs Tapped for European Weather-Predicting Supercomputer

CPU Intel® Core™ Coffee Lake Refresh i5-9400
Motherboard ASUS PRIME H310M-E R2.0 Micro-ATX
RAM ADATA Premier 8GB (1 x 8GB) DDR4 2666 Mhz C19
HDD WD Blue WD10EZEX 1TB 7200RPM 3.5
PSU FSP Hyper K Series 500W 80 Plus White

我部機係呢個spec 近期插左張gtx1060 琴晚好地地都仲玩到 冇問題
今朝起身就冇畫面 插落底版內顯又冇問題
開機箱睇返 發覺張卡 一開機個風扇會轉 但10秒後會停左
供電冇問題 插左6pin
之後我再轉左隻550w 牛 情況都係一樣 想問下係咪張卡出左事

你入錯po喎

係wor sorry 返出去先

有冇人知 c8h bios ccx 嗰到有項叫 core vid 係入咩

有冇bios screenshot?

core vid 其實可以係hwinforn64可睇到運作咩數值 呢個係CPU發送比底板 CPU電壓幾多

怕不清楚睇呢條link

auto = hwinfo 會見到 1.0xxv

用 amd master 超 ccx 電壓淨入 core voltage = hwinfo 睇到 vid 1.35v

姐係 bios ccx 要自己入 vid？
照入返 1.35 就得？

vcore 同 vid value要一樣
但怕煩 就auto算

我 bios set vcore = 1.35v, vid = auto, hwinfo show 1.0x vid，可能就係之前行 r20 出現 error 嘅原因

vid value 1.xxx v只係未Full load前既值 full load先會1.35

用 amd ryzen 超又識同我計返 1.35 vid，bios bug？

amd ryzen master

我 full load 都係 1.0xv
amd master oc ccx 就係咪 full load 都識同我計返 vid 1.35v

希望可以解答到

都解答唔到點解用 bios 超同用 ryzen master 超 vid 會相差咁遠，照咁睇用 master 超仲穩陣

每個測量軟件測量到既值都不同
就算測量用左幾多功耗 hwinforn64 同 core temp 都有誤差

點解用 bios 超 hwinfo 就會有「誤差」？行 r20 會彈 error？

反而用 amd ryzen master 超 hwinfo 就顯示一切正常，行 r20 無事

都係果句 每個測量軟件寫既測量公式不同 不能直接比 要板廠feedback返比果個軟件修復的

咁都撞到佢

用緊pluse,幾好唔錯，張卡唔會太長

1個Thunderbolt™擴充子卡插座 (僅rev1.1支援)

技姦又玩rev
新手唔識睇會被人呃

冇cut料 只係加左tb3既野

而家Giga就算有rev 都係升級 不會cut料
記住連登有技嘉打手駐場

記得有同一model板,
一個rev support am3新u
另一個就唔support

而家am4不同啊 新rev只係加多Thunderbolt插座 其他冇改動 所以😗😗😗

油耳

有排先壞先可以換板了

有冇人用過非官方出嘅 CCX OC Tool？有冇伏？

bios 己整合入去了

多 bug 不了

ccx oc睇電壓
靚ccx oc多100mhz 己經要睇下穩 不穩定

用 amd ryzen master 超無伏無死機
用 BIOS 超輕則過唔到 R20 重則死機
你唔信都無辦法

2邊係咪相同setting?
例如 vid auto llc auto 果D

又唔得嘅？

想問r5 3600 温度大約53-63度o唔ok? MB係MSI B450 mortar max

cooler呢?

原厰風扇原厰散熱膏。
啱啱先見到係水泥散熱膏

sor 係3500x先啱

咩情況下50-60

download LOL 同埋 挽挽下LOL彈出去睇Core temp嘅情況下。
BTW 今日買同埋第一次砌

3500x stock cooler正常表現

挽你老

Sorry ching 我會改的

咁佢嗰温度算唔算正常？

正常
換個300蚊左右既塔散都好過佢

你玩pubg平均大約有幾多fps?

ching 有冇好推介？

利民TS120 PLUS
Thermaltake Riing Silent 12 RGB Sync Edition CPU Cooler
Cryorig H7 Single Tower CPU Cooler
Be Quiet! Pure Rock Slim CPU Cooler
Be Quiet! Pure Rock CPU Cooler

留意機箱高度限制和會不會頂ram

唔知 太耐無開過隻pubg
mhwib 1080p 特效全開有80-90fps

thank you so much

算唔算抵玩?但好似同tomahawk分別唔大

快

睇用咩u

jack 兄你上塊板係咪用 c7h
想請教你佢 bios LLC level 1~5 點分級，係咪越低級防掉電威力越低？

佢應該可以上3800x 3900x？始終都係上代嘅x470應該唔差掛
不過我諗住上3700x姐

最多上到8c
12c請買中階x570板

當上3700x
但佢同tomahawk有咩大分別唔計可能有aio pump argb嗰啲位外 vrm目測好過tomahawk但vrm list呢塊x470又無咁高

個vrm 應該係tomahawk vrm上倍相chip

2060 減到299usd 為左對抗5600xt 看來
56xt 實力應該同2060 有得揮下

Ryzen 7 3700X 3200 C16 超上3333 C14 升幅嘅效果大唔大 ？我自己嗰粒頂盡超到去3333 C14

睇chip體質

XFX

xfx 快手過sapphire

AMD Ryzen 5 3600
HK$ 1,528
MSI B450I GAMING PLUS AC
HK$ 770
ADATA XPG GAMMIX D10 DDR4 3200MHz 16GB Kit 記憶體 AX4U320038G16-DB10
HK$ 600
MSI Radeon RX5700 XT MECH OC 8GB
HK$ 3,250
Sharkoon QB OnE iTX Case
HK$ 299
Antec NX550
HK$ 345
ADATA XPG SX6000 Lite 512GB PCIe Gen3x4 M.2 2280 固態硬碟
HK$ 475

想問個火牛夠唔夠W數？

唔夠呀
官方話最好700w
不過買隻550 gold都夠造

看錯原來官方話最好750w tim

HP ProBook x360 435 G7 coming this Summer with AMD Ryzen 3 4300U, Ryzen 5 4500U, and Ryzen 7 4700U options

咁TT GF1 750W 啦，火牛可以升級後繼續用，投資多啲值得

2700x 行4x8gb @ 3200 cl 14
係咪算好好

Zen+ imc上3200最穩定

不一定上msi rx5700xt 的

amd yes

咁3600用咩塔散先夠壓？

利民TS120 PLUS
Thermaltake Riing Silent 12 RGB Sync Edition CPU Cooler
Cryorig H7 Single Tower CPU Cooler
Be Quiet! Pure Rock Slim CPU Cooler
Be Quiet! Pure Rock CPU Coole
Noctua NH-U12S 120mm SSO2-Bearing CPU Cooler
Scythe SCFM-2000 FUMA2 風魔2 CPU Cooler

Gelid都OK

老黃有咩新刀法可以拆

再閹價錢

550夠做
最好650

咁B450M 邊個BIOS 版本最好最穩(用3600 or 3600x)

mb model

RTX 2060 Ti KO

msi b450m mortar max

7B89v24

Threadripper + Dual-GPU Benchmarks: Premiere Finally Benefits from Multi-GPU

一邊用P95去調較Clock

4.0太保守

依個唔係beta版黎咩?
聽人地講beta好容出事

1 x AMD Ryzen™ 5 3600
價錢：$1,549
1 x Gigabyte B450 I AORUS PRO WIFI Mini-ITX
價錢：$899
1 x ADATA XPG GAMMIX D10 (1 x 8GB) DDR4 3200 Mhz C16
價錢：$290
1 x ADATA XPG SX6000 Lite 512GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$499
1 x Sapphire Pulse Radeon™ RX 5700 8G GDDR6
價錢：$2,899
1 x FSP Hyper K Series 600W 80 Plus White
價錢：$379
1 x Sharkoon 小悍將 SHARK ZONE C10 Mini-ITX (雙風扇版本)
價錢：$359
1 x [砌機優惠]Microsoft Windows 10 Home 64 Bit 英文版 完整版 USB
價錢：$1,099
1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80
總計: $8,053

求評 禁左揀左幾日嘅最後決定

單條8GB RAM

加埋window out左筆 日後再加

1004 beta version 冇咁熱

上3500x + 2x8 3200

試到最盡唔restart係4.1GHz @1.3V 103°c (P95) / 4.3GHz@1 .35V 85°c (R20)

1.35v

上1.4仲係咪安全電壓？

1.4 覺得高左
我用1.35v 安全D

你1.5V 過咩

單die積熱仲勁過雙die 所以不試

3900x PBO 打機全核得 4.3... 仲要成 1.4V 電壓
真係手動超仲好

3900x 手動超 CCD 4.5/4.3 @1.35V LLC3

咁樣跑R20 幾多分？

咁低？？

屌唔到茶包
太低分

你哋啲3900X是但撳幾下已經快過我之前粒1950X

我1.346V已經超上4.4GHz 唔reboot

跑分高無意思
最重要 fps 提升
好多 game 都用唔盡 12C
食到頭六粒行 4.5 嘅 core 已經好過你行 4.4

咁好體質不如直接超 CCD 4.6/4.4 仲好

一般有幾何會用得盡 12C24T

全核跑得高分對一般用家係無意思

而家 Windows 10 已經識得將工作優先分配畀行最高頻率嘅核心

咁不如揀一部份體質特別好嘅核嚟超仲實際

效能增益比起全核行固定頻率更大

就算泵到1.4V都超唔到4.5 GHz
依家諗緊好唔好用啲時間fine tune 頻率去到小數點後兩個位
但依家4.4好穩唔會throttle 同打2K 144Hz 全效唔開ray tracing明顯樽頸位唔係粒u而係2070super，雖然都已經超到過2.0GHz，所以未必需要上4.5GHz了
100%cpu full run 溫度唔會夠75度

利申板係Aorus Elite X570 散熱係CM ML360R 機箱有兩把140 箱頂出風用同 一把120 入風用嘅Noctua 2000 industrialPPC

你粒3960x放左佢

CM ML360R

唔係全核 4.5
係 CCD0 4.6、CCD1 4.4

全核可能 1.45v 都未必上到
但淨係超 CCD0 4.5/4.6 有機會 1.35-1.4v 就上到

呢代4.6一定上不到
靚ccx最後4.5

d 人以為加少少就上到0.1

都要睇粒U電壓的
製程和架構影響到可以超到幾多
不過製程細 越食細電壓

雙die都好積熱

單核可上 4.6-4.7
youtube 有片

單春

好過無
打開個 taskmgr 都可以 j下
windows 10 頻率係 show 第一粒行緊幾多

俾 intel 撚恥笑你 ryzen 不舉可以 show 圖呃下佢哋

幾歲呀

鬼叫 ryzen 超唔起咩

Fps提升點解唔轉intel

岩
我都要放左粒3950

打機intel 冇講錯

又要屌又要買
真係奇聞

用就唔屌得？
真係奇聞

由2代屌完不舉
仲買3代又屌超唔起wor
茶包都屌出聲

茶包: 超u 不如屌多條女好過

intel 未出 10c20t
多工打機兼得目前只能含住撚投靠 ryzen

駁唔到

X299
一步到位

以事論事都要畀你班打手發燒友打壓

鬼叫你有丁丁咩

我玩5k 60fps

其實stock 都夠

真心失望未見到lihkg 有人粒3900x R20過到8000分

我極限7979

如果照你咁講，其實唔駛出12c啦

AMD原廠已經超盡左 買返來只建議降壓用

咁熱

是但啦

intel P3 夠用啦

外國好多人都係咁超
唔知做咩呢度咁多人抗拒超 ccd...

你見外國咁多人超到上 4.5/ccd0 就知根本原廠頻率係未到盡頭

呢個抽到體質好既ccx當然上到
我朋友粒3900x 抽到冇金星

個人覺得都係ccx設計不利gaming
好似3900X咁係3+3+3+3

所以冇換到zen2繼續等zen3
今次zen3真係8核共享一個LLC

不過改為 ccx 8c 有D擔心良率問題
ccx出現就係降低成本&提良率既辦法

我係因為懶

林仔話5600xt new bios有>10% performance boost

5600xt啲hz加左好多，但tdp只係加左10w
相反5500xt…

真係有d懷疑係*** 做navi14

navi 10 tsmc生產多

借問聲點解bios預設個電壓1.45咁高嘅(r5 3600)

auto boost來 正常的
怕熱入bios set 固定頻率/offset mode

咁平均3600 全核4.3 係咩體質？

咩電壓？

VCore ，定係比佢行offset-0.5好？

你3600上4.3 vcore幾多

4.3如果過到fpu算好

P95

Threadripper 3970X OC all core 4.4

同部DeskMini A300升級64GB RAM

發覺呢對RAM可以直接上3200 timing auto + 1T
Prime95 Large FFT燒八個半鐘完全穩定
下一步就係超timing...

部機用途上64gb ram 有D。。。

想問120水冷夠唔夠壓粒野?

直接上高階風冷算

個細機箱放唔到太大既塔散

用緊咩箱

Cougar Case QBX

你果個itx case冇咩位 建議上隻120mm aio算

MasterLiquid ML120L 依隻得唔得?

留意🤔🤔🤔

左側：可裝1個24公分水冷散熱器含1個12公分風扇

不過上240mm aio 但只能用一把風扇

上120mm 算

我屌
早知遲一個禮拜先砌女
買撚左5700 今日出5600xt
性能差唔多 但價錢平好撚多
屌

5700加少少上5700xt 好過

用緊 5700XT 琴日玩返 gta5 story mode @FHD
乜柒都開到最盡 GPU 使用率100% 七十幾度

差唔多啦，邊張？pulse ?

藍寶 5700XT pulse
我估係我散熱唔得

差唔多啦，我都係pulse,煲機都係7x度， 100% fan可以壓到低過70度

去到幾多轉

我nitro都係70-73

好彩未砌 即刻打去轉5700xt
5600xt又未夠用 但呢個價顯得5700買左係on99
最後決定上5700xt

Max好似3000轉？平時打機都幾靜，13/1400轉到，不過我粒cpu bottleneck左推唔盡

gigabyte 張gaming oc 寫到6000轉

直升機咩6000轉

4.2 1.35v算唔算高？

6000

所以我好奇你地點玩到full load

3d mark

i mean fan speed

msi after burner

Complaining about memory voltage settings on the ASUS X570i Strix

瞓咗好耐，想問下各位巴打 5700xt 個driver fix 好未?
最近想入手一張，但見到成日黑屏有啲卻步

未

底板壞撚左用緊1700
x570最新bios係咪可以用到ryzen 1700?

如果係既話換x570 TUF定x470-F好?
Thanks

但係我爬文見到上面巴打有冇咩點投訴
係咪搵啱版本都可以穩定咁行?

x570 bios係可以用到ryzen 1700

請問聲r5 3600 4.2 1.350電壓會唔會高左少少

試下1.3v內上不上到

b550出未

11月drive算ok

我用親果d 都可以五六千轉
你地咁輕鬆玩full load
唔好當我唔識用喇
份#1 我寫嫁

Q2 慢慢等

咩板？ Blacklist佢先

Sure ?

X570 係咪真係唔支援2200G ? 我睇到網上有啲人話得 , 有啲又話唔得

就算support 都覺得好on9

反智慧式購買

岩岩買左3700x一陣砌
真係好撚驚, 當年就係換散熱斷針整死左粒1055t

唔好用stock cooler

買咗新AMD CPU第一時間做嘅嘢就係抹走Heatsink上面嘅水泥膏

粒2200G係又ITX AM4機拆落嚟 , 純粹想試下可唔可以用到

1004abb定aab定乜乜柒柒嘅最新版bios已經靜靜雞加番對1000系嘅支援

身痕插落去試下無壞 唔得咪換番

買左個aio因為個stock cooler都裝唔落
其實amd種針腳設計點解唔可以另外加個扣鎖住粒u

Thanks巴打先
我都有睇過呢個news 不過上reddit睇過有人1000 ryzen x570話up到上最新bios反而黑mon
所以唔sure係點

屌D 5600xt根本當5700嚟賣
牙石個張strix直頭隊個Dual 8pin落去

wtf
我張5700xt 先8+6

眼殘睇錯8+6pin
不過塊pcb用料同5700xt根本冇分別
10+1 phase

5600xt 5700 5700xt 同一個模黎
淨係換chips 同 2 粒 vram

遲下可能刷BIOS就可以5600XT升5700/5700XT

memory bandwidth 唔同 照刷57 bios會黑mon
等大神改bios

用左兩年幾 B350-f

痴線，粒野要1.325先穩定過fpu

差不多了

加強供電又當新野出
係另一到見到之前買左z2e既user屌緊鬼
btw，諗住買
仆街asus今代trx40 cut走U.2
加到5條M.2有鳩用

仲有2塊refresh

屌

giga果堆trx40板本身vrm用料都勁 應該不會refresh

就CP而言，一係買5600XT，一係就買5700XT
5700完全

i7 8700
有內顯

5600XT=2060
5700=2060super
5700XT=2070

5700xt 同1080 差唔多

2070 super 而家勁過1080ti 未？

ASROCK X570D4I-2T

2070super唔會勁過1080ti
2080先至勁過1080ti

咁妖

CORSAIR Launches New AMD-Powered VENGEANCE 6100 Series Gaming PCs

Corsair 廠機

Supports 2x 10GLAN Intel X550-AT2

用慣asus中埋邪眼毒

asrock敢出trx40 itx我切jj

5700xt快過1080
2070s快過1080ti小小
（睇tpu performance summary)

trx40 matx就話出到

asus 如果出到giga Xtreme果隻mb size 就更加正 可以用晒四條pcie slot

Asus 得兩年命

基本上冇分別
不過i7 唔插gpu 可以砌細部好多
3600插rx 570 又差唔多錢

睇你graphics 同size點揀

琴日砌完部3700x用ml120r (因為機箱裝唔落stock cooler)
idle 60度左右, burn即刻上左95度

而家懷疑一係水冷頭裝得唔好, 因為個第一次裝呢種扣
搞左一陣至裝到, 唔知會唔會整到導熱膏

裝多次，之後都係咁就正常了，120aio壓3700x本身都有啲難

因為琴晚睇過aio出既風唔熱
今日可能拆一邊fan摸摸個冷排熱唔熱

有可能個水冷頭壓唔實

要再扭實d? 因為個頭只可以用手扭

你拆左出嚟先，睇你之前啲膏有冇壓實
睇到實哂，就睇下個pump有冇轉，都有轉就表你個野正常

聽過有少少水聲 , 如果pump冇轉應該idle都唔止60度
線要check多次有冇插岩 (但應該冇錯,因為check過)

而家諗緊就最大機會係水冷頭裝唔好
2邊唔對稱所以側埋一邊, 令到接觸唔好

3900x + GSkill Trident Z Neo 3600 64GB CL16 用Asus自己超到4.3 all core @ 1.285v, 再上就hang 機，個voltage係咪有d 太高？

可以試到1.35v

4.3 起碼上到 1.325v/1.35v

然後p95

其實3700x咩電壓正常

我都想知
平時開auto pbo 會去到1.4x v，覺得幾高但溫度又ok
屎忽痕電壓offset -0.08xx v用一陣就藍mon reboot

我見又多人話要低過1.35v溫度至會正常
上網又多人做到1.3-1.35 全核4.2

除左bios, 點睇電壓準d? 我見人話官方唔準

試超 CCD0 4.5, CCD1 4.3 @1.35v

自己用1.35v
auto電壓其實冇咩事

offset不要減太電

1000